少女懷孕周數同被輪姦日子不符是因為醫生計法

好多準媽媽都唔知點計懷孕週數同預產期 ，今日我地邀請咗婦產科專科醫生馮澍明醫生為大家講解一下:

最後一次月經(L.M.P = Last Menstrual Period) 的第一日起為計算懷孕期的首天，不是由受孕的那一天開始計，再以1週7日，4週為一個月計算，滿40週為預產期。未滿37週之生產為早產。

當然L.M.P.計算只屬初步估計，因為未必每個準媽媽的週期都穩定為28日，所以醫生會以超聲波來量度生長情況去決定預產期。由於每個胎兒生長情況不一，當醫生在早期超聲波決定了預產期後，預產期便不會改變。

以預產期為界線，預產期時已踏足35歲的話就屬於高齡產婦。

想請問醫護巴絲係唔係咁，有錯請賜正

輪姦犯死全家

自推

光

復

香

啱呀你講得

港

時

代

革

死全家都唔夠

結界師要升級！

係時候推翻出嚟啦！
有冇手足諗過用鐵線代替索帶？

又實又難剪
當一個路障全部都係扎鐵

或者扎❗️黨鐵出口❗️一流😘
扎20次，30次...再加把鎖

會唔會剪到班狗手軟？

唔洗帶勾仔
用鎖匙，筆，棍狀物......都得
唔洗靚，扎得實就可以

材料五金鋪就有得賣

命

Push

推

推呀 屌撚死班強姦犯
真係好撚嬲

冇錯，係用經期嘅第一日計

甴近平
黑警死全家，俾豬牛羊雞狗姦，做人彘

借位置，請幫推
「請廣傳」關於X同學事件

冇錯，個超聲波檢查係會將胎兒size估算周數

如果啲媽媽週期準，週數係會由最後一次黎M計起，但其實受孕時間要等卵子成熟，即週期一半，十四日，

所以少女被強姦至墜胎計落好似得五至六週，其實係要加翻兩週，即懷孕週數係七至八週

唔記得貼source

16歲變18歲,裡面已經好大問題.
咁都會錯??咁真係FC咗有幾多料係手?

死強姦犯爛J亡

黑警死全家

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113新屋嶺 還眼 還命 被自殺 第二槍 緊急法 周同學

TLDR
簡單講 強姦嗰日加兩星期先係個週數
7星期係吻合既

岩

預產期係用「最後一次來經」ge 第一日開始計算

所以個胎幾大同受孕日期可以爭成兩個星期

要性教育，有google都唔識check啲人

陳同佳單案，上年已經有巴打講過哩樣野，大家溫故知新

一般practice入面，排卵（=性交=受精）嗰日係計day14。
至於點解係day14，純粹係因為一個typical textbook case多數係28day regular cycle，i.e. 最後一次嚟經同排卵會相差14日。
咁問個patient最後一次嚟經會準過問佢幾時扑過嘢嚟（一方面女仔會mark低經期，另一方面你唔知道連續幾日扑嘢係邊日中，所以問嚟都冇意思）。
So LMP defined as Day 0; Fertilization = Day 14
但又因為每個人經期週期都唔同，啲月經又未必準時，所以會用超聲波再確認。

呢個case嚟講，如果受害人係因姦成孕嘅話，即係話927係2週，今日就係8週

push

感謝

正確

無撚錯
利申：做緊媽媽

班FC撚唔識就收嗲啦冚家產

屌你老母啦fc撚

原來係咁計

乜咁多人唔知

樓豬唔google真係唔知

毅進甴鬼識咩

懷過孕都知係咁計，以最後月經的第一天去加周數或月數

你講完毅進仔都唔會明

我想知道嘅係，當lmp同usg計出黎嘅懷孕週數有出入嘅時候，係咪會以usg計出嘅為主?
我暫時搵到嘅資料整合，當lmp出現嚴重偏差/不可行(pt 記唔起/記錯)，懷孕週期正常係以usg為準，尤其係tri 1呢段時間 usg準確度>>lmp
咁如果要去到上court，到底self reported嘅lmp計法會被接納為呈堂證供，定係usg計法成為呈堂證供? 蘋果引述嘅 “醫生照完超聲波估計7-8周” 到底係前者定後者? 有無人可以解答下 thx

推！

產前檢查嚟講預產期係以USG為準，冇偏差嘅話會mark返USG Datig Scan to date（即係同LMP計法吻合），有偏差就update新嘅預產期同週數。

一般公立醫院產前紀錄係會Mark低曬LMP、以LMP計嘅舊預產期、以USG Dating Scan update嘅新預產期、量度嘅日期，同埋當時度到嘅週數。

雖然我唔清楚法律上係點，但如果成份產前紀錄呈咗上去，我估呢啲資料應該都會係齊嘅。
同埋BB週數應該唔係重點。因為好難證明到受害人離開警局後冇同其他人進行過性行為。所以最後都係要睇DNA。

周期個個未必係28日，由經期遲咗就驗孕，驗到有咗而當時計到個胎有6周可以照u/s ，正常會見到胎襄，7周會見到心跳

頻道:
公海:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊:

而家d曱甴直情係驗都未驗就已經立定flag，所以我想先檢驗下到底係咪有咩表面證據唔成立令曱甴可以咁快公開出定論
一來dna database會係一個大問題 (曱甴洗橫手改左出勤記錄/施暴者根本唔係本地曱甴嘅話可能都未必驗到)
二來因為受害人係指控緊係27/9嚮警署被強姦，7/11墮胎，所以我諗如果超聲波懷孕週期足以顯示出佢係無可能係27/9號或者打後1-2完成受精的話，生物學角度上佢呢個指控係唔成立，咁成件事就變成左從普通角度調查強姦? 咁個有嫌疑嘅dna pool就會變得無限大 (因為嫌疑太多，如果佢唔存在係database就難以查證)

p

冇撚有錯

pish

原來係咁計
唔係搞野果日開始計

留意截圖時間呢個應該係比較準確
但我想知嘅係，點解明明報道入面講嘅係 gestational age by usg =7-8wk ，根據生物學逆推，earliest possible date of conception by usg似乎同27/9呢個DoC有頗大出入，點解大家會理所當然地將GA by usg(用crl黎決定edd嘅高準確度標準)手動加14日去得出GA by lmp(建基於病人self report嘅計法) =8 wk呢個結論?

因為唔止一單阿

自推返

全對呀你！

[求求大家幫我推推］10/11重要活動！！

仆街黑警全家不得好死

醫生估周數一直都唔準架啦

其實年幾前有個post講唔知香港定台灣有個綠帽case, 係同懷孕週數有關，應該睇完果個post個個都識計架喎

因為唔止果單

佢同你講A果單同B果單唔吻合ha

不嬲都有誤差架啦 有時陀陀下都會改架啦！

黑警啲仔女小心啲呀

簡單啲嚟講 上次月經後卵子已經開始生長（荷爾蒙刺激) 到中段（day14)先排卵而排卵期+-3日會係fertile period即性行為有機會導致懷孕
所以day14嗰日理論上卵子已經 develop 咗兩星期

pushhhh

有左護話佢係信，我正搜集大家的post 作參考

推啊！死黑警

如果M期準，懷孕7-8週即係受孕5-6週

阿妺話九月尾俾人強姦，時間正確

甴近平

唔好將老豆搵仔啲料寫係銀紙上面
係犯法嫁

一定搵到條仆街